點解中國啲嘢會咁平

係咪因為人均收入低
購買力唔高所以物價低

有冇巴打可以解答下小弟

因為廉價勞工好多

可能係本身啲野就咁平，比啲商人炒高曬

個logic錯
營商成本=人工低
所以商品價錢低

利申：屌你老母

我諗主因應該係成本夠低
因為就算購買力低 如果成本高 貨品一樣會貴

人口多 但大部分人都人工低
為左食呢班人既水
商家競爭 自然就會用低價吸引呢班人去買
兼且中國 無論地方資源定抽水橋都多 成本就更低啦 所以咪就可以咁平

貴就真

而家唔算平啦

重量不重質咪便囉，跟住再放棄埋QC，你冇良心都做到更便架

邊度平？

Amazon, Ebay, Alibabba 行一轉，就發現只有低階野平

其實係香港乜嘢都要入口所以太貴
無原料無製造業

大陸成個產業鏈齊，無論成本物價都低過香港

Production 主要Input有labor and capital 大陸cost of labor 平呀嗎 再加上做垃圾唔使幾多capital

好多原因，地大人多，血汗工廠 ，將底層人既收入壓榨，便宜轉嫁比低層工人，上面唔限污染，用完即棄

淘寶野都係咁，資訊透明，斷緊好多真係小店既生計

不過中國而家人工都貴左，好多廠呢十幾年都搬左去印度，一個更加無人權底線既國家

仲有根本唔駛研發產品

平？好多日常生活基本野貴撚過香港好多

多謝上面咁多位巴打指教
因為見啲人上大陸玩嘅原因都係話啲嘢平
尤其係娛樂產業
不過其它用品開始漲價都真
只不過因為香港物價太恐怖
睇落先叫平

小弟想問埋點解大陸唱k之類嘅娛樂都會平啲
原諒文科仔冇讀econ